
@online{brandomUsingInternetAmazon2018,
  title = {Using the Internet without the {{Amazon Cloud}}},
  author = {Brandom, Russell},
  date = {2018-07-28T13:00:02-04:00},
  url = {https://www.theverge.com/2018/7/28/17622792/plugin-use-the-internet-without-the-amazon-cloud},
  urldate = {2021-08-10},
  abstract = {A new plug-in lets you block any connection to Amazon Web Services — but how much of the internet is left?},
  langid = {english},
  organization = {{The Verge}},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/WB3G8URL/plugin-use-the-internet-without-the-amazon-cloud.html}
}

@software{burgaPicom2021,
  title = {Picom},
  author = {Burga, Jon},
  date = {2021-08-11T22:22:28Z},
  origdate = {2020-07-07T16:38:12Z},
  url = {https://github.com/jonaburg/picom},
  urldate = {2021-08-12},
  abstract = {A lightweight compositor for X11 (previously a compton fork)}
}

@online{burnettePatrickBradyDissects2008,
  title = {Patrick {{Brady}} Dissects {{Android}}},
  author = {Burnette, Ed},
  date = {2008-06-04},
  url = {https://www.zdnet.com/article/patrick-brady-dissects-android/},
  urldate = {2021-08-10},
  abstract = {Patrick Brady of Google's partner group provided a detailed technical tour of the internals of the Android platform during his recent talk at Google I/O 2008 titled "Anatomy and Physiology of an Android". Topics included Linux kernel enhancements, the Bionic library (Google's slimmed down version of libc), Android functional and runtime libraries, native servers, and more.},
  langid = {english},
  organization = {{ZDNet}},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/VARF9CFI/patrick-brady-dissects-android.html}
}

@software{bussePicom2021,
  title = {Picom},
  author = {Busse, Bernd},
  date = {2021-08-04T15:45:23Z},
  origdate = {2020-04-01T12:46:32Z},
  url = {https://github.com/tryone144/picom},
  urldate = {2021-08-12},
  abstract = {A lightweight compositor for X11 (previously a compton fork)}
}

@online{carnetteAppleIOSPasses2015,
  title = {Apple's {{iOS}} 9 {{Passes Google}}'s {{Android}} in 48 {{Hours}}: {{Here}}'s {{Why It Matters}}},
  shorttitle = {Apple's {{iOS}} 9 {{Passes Google}}'s {{Android}} in 48 {{Hours}}},
  author = {Carnette, Jamal},
  date = {2015-09-23T20:00:00-04:00},
  url = {https://www.fool.com/investing/general/2015/09/23/apples-ios-9-passes-googles-android-in-48-hours-he.aspx},
  urldate = {2021-08-10},
  abstract = {There are benefits to Google Android's fragmentation; this is not one of them.},
  langid = {english},
  organization = {{The Motley Fool}},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/BB7CYJ3E/apples-ios-9-passes-googles-android-in-48-hours-he.html}
}

@online{clarkHowAmazonWeb2014,
  title = {How {{Amazon Web Services Uses Linux}} and {{Open Source}}},
  author = {Clark, Libby},
  date = {2014-09-08T21:12:51-07:00},
  url = {https://www.linux.com/news/how-amazon-web-services-uses-linux-and-open-source/},
  urldate = {2021-08-10},
  abstract = {Amazon Web Services first launched in 2006 with one instance and one operating system: Amazon Linux. The cloud computing giant has since expanded to offer customers the option of running on more than 30 instance types and more than 10 operating systems, but Linux, Xen and other open source projects remain the core technologies behind …},
  langid = {american},
  organization = {{Linux.com}},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/A2VTR7NK/how-amazon-web-services-uses-linux-and-open-source.html}
}

@video{diolinuxComoJogarNo2020,
  title = {Como {{Jogar}} No {{Linux}}  Em 2020 - {{Guia}}  {{Completo}} (+{{Dicas Avançadas}})},
  editor = {{Diolinux}},
  date = {2020-07-28},
  url = {https://www.youtube.com/watch?v=7Yd_TugJg3w},
  urldate = {2021-08-11},
  abstract = {Faça o download do jogo aqui: https://wo.ws/2BNykvn e utilize o código BATTLESTATIONS2020 para ganhar: 250 Dobrões 3 Dias de Conta Premium O Barco USS Charleston 1 vaga extra no porto. Quer jogar no console? Conheça o World of Warships Legends https://wowslegends.com/ Obrigado World of Warships por patrocinar esse vídeo! Jogar no Linux está mais simples do que nunca, e é importante conhecer os avanços da plataforma para aqueles que preferem o sistema ao Windows para jogar. Neste guia eu vou te contar sobre tecnologias como Steam, Proton, Wine, Lutris, DXVK, Kernel customizado (Xandmod e Liquorix), Proton Customizado, Winetricks e Protontricks, e um monte de informação que pode ser útil para quem gosta de customizar o próprio sistema e jogar no Linux. ⭐ Nos siga em todas as plataformas: https://linktr.ee/Diolinux  👑 𝗦𝗲𝗷𝗮 𝗠𝗲𝗺𝗯𝗿𝗼: http://youtube.com/Diolinux/join 🤔 Qual a vantagem de ser Membro do canal? https://play.diolinux.com.br/vip/ 💜 Entre no nosso Discord: https://play.diolinux.com.br/discord  📬 Contato comercial: blogdiolinux@gmail.com 📎 𝗙𝗼𝗻𝘁𝗲𝘀 𝗲 𝗟𝗶𝗻𝗸𝘀: - Escolhendo a distro Linux ideal: https://youtu.be/MBYeDHDOGIs - Drivers Nvidia Ubuntu: https://diolinux.com.br/2018/10/como-... - Drivers AMD/Intel Ubuntu: https://diolinux.com.br/2019/09/tudo-... - ProtonDB:https://www.protondb.com/ - Lutris: https://lutris.net/ - Versões customizadas do Proton: https://github.com/GloriousEggroll/pr... - Protontricks: https://github.com/Matoking/protontricks - Kernel Customizado:      https://xanmod.org/)      https://liquorix.net/ - Benchmarks: https://www.phoronix.com/scan.php?pag... - Feral Gamemode: https://github.com/FeralInteractive/g... Overclock: - Nvidia: https://flathub.org/apps/details/com.... - AMD: https://gitlab.com/corectrl/corectrl/ - CPUFreq: https://extensions.gnome.org/extensio... - AMD ACO: https://diolinux.com.br/2019/09/valve... - Como escolher os drivers da Nvidia: https://diolinux.com.br/2020/06/como-... \#Linux \#Gaming \#Tecnologia},
  editortype = {director}
}

@online{galov101AndroidStats2019,
  title = {101+ {{Android Stats You Should Know}} in 2021 [{{Infographic}}]},
  author = {Galov, Nick},
  date = {2019-01-28T09:47:09+00:00},
  url = {https://techjury.net/blog/android-market-share/},
  urldate = {2021-08-10},
  abstract = {What is Android's market share in 2021? Is it the KING of operating systems? Find the answer here! [Infographic included]},
  langid = {american},
  organization = {{TechJury}},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/89X7SWPS/android-market-share.html}
}

@video{garciaexplicaLogitechOptionsPara2021,
  title = {Logitech {{Options}} Para {{Linux}} ({{Gestos}} e {{DPI}})},
  editor = {{Garcia Explica}},
  date = {2021-04-20},
  url = {https://www.youtube.com/watch?v=a8w71o8YB0g},
  urldate = {2021-08-11},
  abstract = {Neste vídeo demonstro como instalar e configurar o Driver para mouses Logitech para reconhecer gestos (Mx Master 1, 2S e 3) bem como modificar DPI dos mesmos. Este programa foi testado com o meu Logitech Mx Master 2S em um Debian 10 Buster com Kernel Liquorix. Vídeos Relacionados:  Como usar o NANO - https://youtu.be/G8BNiN-Hu1c Segue Link's \#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#                               REDE SOCIAIS:                             Acesse o site para seguir em todas...      http://social.ddns.me/ \#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\#\# COMANDOS: Arquivo de source - https://mega.nz/file/YxxgCQDQ\#XuSun9d... UTILITÁRIOS: GitHub Logiops -  https://github.com/PixlOne/logiops ***************************************************************************** CREDITOS: Para mais info sobre créditos as músicas: http://social.ddns.me/index.php/creditos DOAÇÕES: PAYPAL: https://www.paypal.com/cgi-bin/webscr... ou através do site http://garciaexplica.ddns.me EQUIPAMENTOS: http://social.ddns.me/index.php/equip... *****************************************************************************},
  editortype = {director}
}

@video{gentoomanLinusTorvaldsWhy2021,
  title = {Linus {{Torvalds}} on Why Desktop {{Linux}} Sucks},
  editor = {{gentooman}},
  date = {2021-03-27},
  url = {https://www.youtube.com/watch?v=Pzl1B7nB9Kc},
  urldate = {2021-08-11},
  abstract = {Also talks about how application distribution is not user-friendly.},
  editortype = {director}
}

@online{GraficoMostraComo2015,
  title = {Gráfico mostra como está a fragmentação do Android em 2015},
  date = {2015-08-07T08:39:33-03:00},
  url = {https://canaltech.com.br/android/grafico-mostra-como-esta-a-fragmentacao-do-android-em-2015-46683/},
  urldate = {2021-08-10},
  abstract = {A fragmentação do Android ainda é um tema que gera muito debate quando falamos do sistema operacional móvel do Google. Confira a atual situação de atualização dos aparelhos que rodam Android.},
  langid = {brazil},
  organization = {{Canaltech}},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/WQUIYI7G/grafico-mostra-como-esta-a-fragmentacao-do-android-em-2015-46683.html}
}

@software{ibhagwanIbhagwanPicom2021,
  title = {Ibhagwan/Picom},
  author = {{ibhagwan}},
  date = {2021-08-11T20:22:44Z},
  origdate = {2020-03-24T00:31:56Z},
  url = {https://github.com/ibhagwan/picom},
  urldate = {2021-08-12},
  abstract = {A lightweight compositor for X11 (previously a compton fork)}
}

@online{kochtaLinuxDesktopCompositors2018,
  title = {Linux {{Desktop Compositors}} - {{Performance}} and {{Functionality}}},
  author = {Kochta, Ryan El},
  date = {2018-03-29T21:49:27+00:00},
  url = {https://passthroughpo.st/linux-desktop-compositors-performance-functionality/},
  urldate = {2021-08-11},
  abstract = {Linux's overall performance is generally astounding compared to that of Windows or macOS, but desktop compositing performance still lags behind. In this piece, the mystery of all the different compositors available on Linux is unraveled.},
  langid = {american},
  organization = {{The Passthrough POST}},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/TG7CMHMI/linux-desktop-compositors-performance-functionality.html}
}

@online{LinuxVsWindows,
  title = {Linux vs. {{Windows}} Usage Statistics, {{August}} 2021},
  url = {https://w3techs.com/technologies/comparison/os-linux,os-windows},
  urldate = {2021-08-10},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/UJLUP27D/os-linux,os-windows.html}
}

@online{osborneLinusTorvaldsDon2017,
  title = {Linus {{Torvalds}}: '{{I}} Don't Trust Security People to Do Sane Things'},
  shorttitle = {Linus {{Torvalds}}},
  author = {Osborne, Charlie},
  date = {2017-11-20},
  url = {https://www.zdnet.com/article/linus-torvalds-i-dont-trust-security-people-to-do-sane-things/},
  urldate = {2021-08-10},
  abstract = {The prominent Linux engineer has suggested models used to approach kernel security are entirely wrong.},
  langid = {english},
  organization = {{ZDNet}},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/Y98V4JGM/linus-torvalds-i-dont-trust-security-people-to-do-sane-things.html}
}

@online{PicomStandaloneXorg,
  title = {Picom: {{The Standalone Xorg Compositor}} - {{LinuxForDevices}}},
  shorttitle = {Picom},
  url = {https://www.linuxfordevices.com/tutorials/linux/picom},
  urldate = {2021-08-10},
  abstract = {In this module, we will discuss Picom which is probably the most popular Compositor for Linux. Compositors in Linux responsible for assigning each window a},
  langid = {american},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/6NEFCRS2/picom.html}
}

@online{PlatformSuperprojectAndroid,
  title = {Platform/Superproject - {{Android Code Search}}},
  url = {https://cs.android.com/android/platform/superproject/},
  urldate = {2021-08-10},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/RZGJRF3B/superproject.html}
}

@online{sharmaCompositorsLinux2020,
  title = {Compositors in {{Linux}}},
  author = {Sharma, Angad},
  date = {2020-04-15},
  url = {https://dev.to/l04db4l4nc3r/compositors-in-linux-1hhb},
  urldate = {2021-08-10},
  abstract = {Compositors are a very important part of the aesthetics of any linux desktop environment. In this blo...},
  langid = {english},
  organization = {{DEV Community}},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/F6WHW5AL/compositors-in-linux-1hhb.html}
}

@online{swannerLinuxCreatorLinus2015,
  title = {Linux Creator {{Linus Torvalds}} Had a Meltdown over a Pull Request, and It Was Awesome},
  author = {Swanner, Nate},
  date = {2015-11-02T18:38:19+00:00},
  url = {https://thenextweb.com/news/linux-creator-linus-torvalds-had-a-meltdown-over-a-pull-request-and-it-was-awesome},
  urldate = {2021-08-10},
  abstract = {Linux founder Linus torvalds had an awesome response to bad code},
  langid = {english},
  organization = {{TNW | Dd}},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/SAQABMDI/linux-creator-linus-torvalds-had-a-meltdown-over-a-pull-request-and-it-was-awesome.html}
}

@online{TiposSoftwareQuais2019,
  title = {Tipos de software: quais são, como funcionam e exemplos},
  shorttitle = {Tipos de software},
  date = {2019-08-15T00:00:00+00:00},
  url = {https://rockcontent.com/br/blog/tipos-de-software/},
  urldate = {2021-08-12},
  abstract = {Atualmente, existem muitos tipos de software, cada um com recursos e funções bastante originais. Conheça mais sobre eles, neste post.},
  langid = {brazil},
  organization = {{Rock Content - BR}}
}

@online{VLCMediaPlayer2018,
  title = {{{VLC}} Media Player Not Working: {{No Interface}}},
  shorttitle = {{{VLC}} Media Player Not Working},
  date = {2018-05-18},
  url = {https://askubuntu.com/questions/1033472/vlc-media-player-not-working-no-interface},
  urldate = {2021-08-11},
  organization = {{Ask Ubuntu}},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/9H4TFXR9/vlc-media-player-not-working-no-interface.html}
}

@online{WhatAWSDoes2020,
  title = {What Is {{AWS}}? {{Does Amazon}} Control the Modern Day Internet?},
  shorttitle = {What Is {{AWS}}?},
  date = {2020-02-06T18:01:35+00:00},
  url = {https://augustafreepress.com/what-is-aws-does-amazon-control-the-modern-day-internet/},
  urldate = {2021-08-10},
  abstract = {A detailed look into Amazon’s AWS service and its impact on the modern internet. Should we be concerned about Amazon hosting almost half of the internet?},
  langid = {american},
  organization = {{Augusta Free Press}},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/SKKC39J9/what-is-aws-does-amazon-control-the-modern-day-internet.html}
}

@online{XAppsSoftwareSob2019,
  title = {X-Apps - Software sob demanda: por que devo contratar?},
  shorttitle = {X-Apps - Software sob demanda},
  date = {2019-11-28},
  url = {https://www.x-apps.com.br/desenvolvimento-de-software-sob-demanda-entenda-como-funciona},
  urldate = {2021-08-11},
  abstract = {Você já ouviu falar de desenvolvimento de software sob demanda? Essa é uma das soluções encontrada por diversas empresas que precisam personalizar produtos e serviços, mas não têm capacidade técnica para construir um aplicativo ou sistema do zero.},
  langid = {brazil},
  file = {/home/geraldofada/.config/Zotero/storage/CBQWAQ7E/desenvolvimento-de-software-sob-demanda-entenda-como-funciona.html}
}

@software{yshuiPicom2021,
  title = {Picom},
  author = {{yshui}},
  date = {2021-08-10T19:51:12Z},
  origdate = {2016-07-14T20:54:51Z},
  url = {https://github.com/yshui/picom},
  urldate = {2021-08-10},
  abstract = {A lightweight compositor for X11},
  keywords = {compositor,compton,linux,x11,xcb,xcompmgr,xorg}
}


